[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "((3 + i) 2i ) 의 값은? (단, (i )는 ( sqrt{ 1} ) 이다.) [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 i )",
        "choice2": "(2 i )",
        "choice3": "(3 i )",
        "choice4": "(4 i )",
        "choice5": "(5 i )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "((2x + 3y)(4x y) )의 전개식에서 (xy )의 계수는? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "이차부등식 (x^2 6x + 5 leq 0 ) 의 해가 ( alpha leq x leq beta )일 때, ( beta alpha )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( x^3 x^2 + x + 3 (x 1)(x^2 + 1) + a )가 ( x )에 대한 항등식일 때, 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "다음은 조립제법을 이용하여 다항식 (2x^3 + 3x + 4 )를 일차식 (x a )로 나누었을 때, 나머지를 구하는 과정을 나타낸 것이다. 위 과정에 들어갈 두 상수 (a ), (b )에 대하여 (a+b )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "(x에 대한 다항식 x(x+2) + a가 이차식 (x+b)^2로 인수분해될 때, 두 상수 a, b에 대하여 ab의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "(x )에 대한 부등식 (|x a| < 2 )를 만족시키는 모든 정수 (x )의 값의 합이 33일 때, 자연수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "(x )에 대한 삼차방정식 (ax^3 + x^2 + x 3 0 )의 한 근이 1일 때, 나머지 두 근의 곱은? (단, (a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "이차함수 (y x^2 5x + k ) 의 그래프와 (x )축이 서로 다른 두 점에서 만나도록 하는 자연수 (k ) 의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "밑면의 반지름의 길이가 (r ), 높이가 (h )인 원기둥 모양의 용기에 대하여 (r + 2h 8 ), (r^2 2h^2 8 )일 때, 이 용기의 부피는? (단, 용기의 두께는 무시한다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(16 pi )",
        "choice2": "(20 pi )",
        "choice3": "(24 pi )",
        "choice4": "(28 pi )",
        "choice5": "(32 pi )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "(x, y ) 에 대한 두 연립방정식 ( begin{cases} 3x + y a 2x + 2y 1 end{cases} ), ( begin{cases} x^2 y^2 1 x y b end{cases} ) 의 해가 일치할 때, 두 상수 (a ), (b )에 대하여 (ab )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "다항식 (2x^3 + x^2 + x 1 )을 일차식 (x a )로 나누었을 때의 몫은 (Q(x) ), 나머지는 3이다. (Q(a) )의 값은? (단, (a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "5 이하의 두 자연수 (a ), (b )에 대하여 복소수 (z )를 (z a + bi )라 할 때, ( frac{z}{ overline{z}} )의 실수부분이 0이 되게 하는 모든 복소수 (z )의 개수는? (단, (i sqrt{ 1} )이고, ( overline{z} )는 (z )의 켤레복소수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "삼차방정식 (x^3 + 2x^2 3x + 4 0 )의 세 근을 ( alpha, beta, gamma )라 할 때, ((3 + alpha)(3 + beta)(3 + gamma) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 5 )",
        "choice2": "( 4 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 1 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "(2018^3 27 )을 (2018 times 2021 + 9 )로 나눈 몫은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2015",
        "choice2": "2025",
        "choice3": "2035",
        "choice4": "2045",
        "choice5": "2055",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "두 실수 (a, b )에 대하여 복소수 (z a + 2bi )가 (z^2 + left( overline{z} right)^2 0 )을 만족시킬 때, (6a + 12b^2 + 11 )의 최소값은? (단, (i sqrt{ 1} )이고, ( overline{z} )는 (z )의 켤레복소수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "실린더 A에 담긴 액체의 무게에 의한 밑면에서의 압력과 실린더 B에 담긴 액체의 무게에 의한 밑면에서의 압력을 각각 ( P_A ), ( P_B )라 할 때, ( frac{P_A}{P_B} )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "5",
        "choice3": "7",
        "choice4": "9",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 그림과 같이 함수 ( y x^2 )의 그래프를 ( x )축의 방향으로 ( n )만큼, ( y )축의 방향으로 3만큼 평행이동한 그래프를 나타내는 함수를 ( y f(x) )라 하자. 함수 ( f(x) )에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄷ",
        "choice3": "ㄱ, ㄴ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "점 A, B가 있다. 선분 AB 위의 점 C에 대하여 선분 AC의 중점울 ( P_1 ), 선분 CB의 중점을 ( P_2 )라 하고 ( P_1C a ), ( CP_2 b )라 하자. 점 ( P_1 )을 중심으로 하고 반지름의 길이가 ( a + frac{1}{2} )인 반원 ( O_1 ), 점 ( P_2 )를 중심으로 하고 반지름의 길이가 ( b + frac{1}{2} )인 반원 ( O_2 )를 각각 그린 후, 선분 ( P_1P_2 )를 지름으로 하는 반원을 그린다. 두 반원 ( O_1 )과 ( O_2 )의 교점이 호 ( P_1P_2 ) 위에 있을 때, ( ab )의 값은? (단, ( a < b )) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{4} )",
        "choice2": "( frac{7}{4} )",
        "choice3": "( frac{9}{4} )",
        "choice4": "( frac{11}{4} )",
        "choice5": "( frac{13}{4} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "위의 (가)에 알맞은 식을 ( f(x) )라 하고, (나), (다)에 알맞은 수를 각각 ( p ), ( q )라 할 때, ( f(3) times frac{q}{p} )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{13}{2} )",
        "choice2": "( frac{15}{2} )",
        "choice3": "( frac{17}{2} )",
        "choice4": "( frac{19}{2} )",
        "choice5": "( frac{21}{2} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "모든 실수 (x )에 대하여 두 이차다항식 (P(x), Q(x) ) 가 다음 조건을 만족시킨다. (가) (P(x) + Q(x) 4 ) (나) ( {P(x) }^3 + {Q(x) }^3 12x^4 + 24x^3 + 12x^2 + 16 ) (P(x) )의 최고차항의 계수가 음수일 때, (P(2) + Q(3) ) 의 값은?",
        "point": NaN,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "(x + y 6 ), (xy 2 )일 때, (x^2y + xy^2 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( x^2 + ax + b 0 )의 두 근이 3, 4일 때, 두 상수 ( a ), ( b )에 대하여 ( a + b )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "연립부등식 [ begin{cases} x 1 ge 2 x^2 6x le 8 end{cases} ] 의 해가 ( alpha le x le beta )이다. ( alpha + beta )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "이차방정식 (2x^2 + 6x 9 0 ) 의 두 근을 ( alpha, beta ) 할 때, (2(2 alpha^2 + beta^2) + 6(2 alpha + beta) ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 27
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "(x )에 대한 다항식 (x^4 + ax + b )가 ((x 2)^2 )으로 나누어떨어질 때, 몫을 (Q(x) )라 하자. 두 상수 (a ), (b )에 대하여 (a + b + Q(2) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 40
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "이차함수 (f(x) x^2 + ax (b 7)^2 )이 다음 조건을 만족시킨다. (가) (x 1 )에서 최솟값을 가진다. (나) 이차함수 (y f(x) )의 그래프와 직선 (y cx )가 한 점에서만 만난다. 세 상수 (a, b, c )에 대하여 (a + b + c )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "한 모서리의 길이가 ( a )인 정육면체 모양의 입체도형이 있다. 이 입체도형에서 그림과 같이 밑면의 반지름의 길이가 ( b )이고 높이가 ( a )인 원기둥 모양의 구멍을 뚫었다. 남아 있는 입체도형의 겉넓이가 ( 216 + 16 pi )일 때, 두 유리수 ( a ), ( b )에 대하여 ( 15(a b) )의 값을 구하시오. (단, ( a > 2b )) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 60
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "최고차항의 계수가 음수인 이차다항식 (P(x) )가 모든 실수 (x )에 대하여 [ {P(x) + x }^2 (x a)(x + a)(x^2 + 5) + 9 ] 를 만족시킨다. ( {P(a) }^2 )의 값을 구하시오. (단, (a > 0 )) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "두 자연수 (a ), (b )에 대하여 일차식 (x a )를 인수로 가지는 다항식 (P(x) x^4 290x^2 + b )가 다음 조건을 만족시킨다. 계수와 상수항이 모두 정수인 서로 다른 세 개의 다항식의 곱으로 인수분해된다. 모든 다항식 (P(x) )의 개수를 (p )라 하고, (b )의 최댓값을 (q )라 할 때, [ frac{q}{(p 1)^2} ]의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 146
    }
]